癌末男停屍間復活 妻哭喊「沒錢治病了」後心跳停止

星島日報報道】湖北一名姓黃男子因為癌症「逝世」，沒想到殯儀館在為「遺體」化妝時，竟發現黃男還有生命跡象，但他的妻子卻哭喊道，再也拿不出錢送丈夫去醫院治病了。
內地媒體報道，黃男罹患胃癌晚期，家人為了替他治病幾乎花光所有積蓄。其姓陳妻子趁他病情穩定的時候把他接回家中，但她周一 (26日) 致電殯儀館，指丈夫凌晨在家中去世了，請他們過來將他的遺體運走。

黃男被送往停屍間，遺體化妝師在為他整理儀容時，突然發現這具「遺體」的嘴唇顫抖，手指輕微活動，連忙聯絡殯儀館負責人。負責人發現黃男還有輕微的脈搏，趕緊通知醫護人員檢查。陳女聽說丈夫還活著，後悔得流下眼淚，但也無奈表示，已經再拿不出錢給丈夫治病。
醫護人員到場為黃男檢查，但他已經沒了心跳，於是當場宣布死亡。
殯儀館負責人考慮到陳女家境困難，決定不向她收費，又指部份個案不進行醫學檢查，很容易判斷為死亡。醫院則表示，有部分家屬會根據自己的主觀判斷，認為患者沒有脈搏及呼吸就是死亡了，但有的病人只是處於一種昏迷或淺度休克狀態，為了爭取搶救的黃金時間，一定要送往醫院，經醫護人員用專業設備檢查鑑定才能下定論。

仲精彩過小說